{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"20","quiz":[{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","b":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","c":"يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود","d":"ممنوع السير على هذا العجل","answer":"4"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","b":"بالعين المجردة","c":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","d":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","answer":"3"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","b":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","c":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","d":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"4"},{"id":322,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","b":"لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق","c":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","d":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","answer":"4"},{"id":319,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","b":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","c":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","d":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","answer":"3"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"لا توجد أهمية للأمر","c":"هذا يعتمد على رغبة السائق","d":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","c":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","d":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","b":"يزداد دوران المحرك وبقوة","c":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","d":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","answer":"2"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"خلل في مضخة الزيت .","b":"خلل في مولد الكهرباء .","c":"كسر في صمام المحرك .","d":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","answer":"1"},{"id":318,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"ثقب في خزان الوقود","c":"الرادياتور مشبع بالوقود","d":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"4"},{"id":316,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات","c":"تآكل سريع في الإطارات","d":"تآكل سريع في محور المقود","answer":"3"},{"id":325,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","b":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","c":"عند التزحلق","d":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","answer":"2"},{"id":327,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","b":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","c":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","d":"تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه","answer":"3"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز التزييت","b":"جهاز الفرامل","c":"جهاز الغيارات","d":"جهاز القيادة","answer":"2"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"تبريد الزجاج الامامي","c":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","d":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","answer":"4"},{"id":323,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"من استعمال احذية الامان في جميع الحالات","c":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","d":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","answer":"4"},{"id":326,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","b":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","c":"تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج","d":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","answer":"4"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","c":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية","d":"حسب المسجل في رخصة المركبة","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","c":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","d":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","b":"المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل","c":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","d":"المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة","answer":"1"},{"id":320,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"يصعب إيقاف المركبة","b":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","c":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","d":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"فقط بواسطة مقياس خاص","b":"في اقرب محطة وقود","c":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","d":"بالنظر المجرد على العجلات","answer":"4"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","c":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","d":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","answer":"2"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى","c":"بواسطة الرجل اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"4"},{"id":329,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","b":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","c":"يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق","d":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","answer":"4"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","b":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","c":"بواسطة الرجل اليمنى","d":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"4"},{"id":317,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","c":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","d":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","answer":"2"},{"id":321,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير","b":"مرة في الأسبوع","c":"عند كهربائي مركبات","d":"لا حاجة للفحص","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز في ساعات النهار فقط","b":"يجوز لغاية اقرب كراج","c":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","d":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","answer":"3"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","b":"كل يوم","c":"عند غسيل وتشحيم المركبة","d":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}